香港粵語配音員（求意見）聲優控請進

我係香港粵語專業配音員
（代表作： <<Re︰從零開始的異世界生活>>的男主角菜月昴及<<幪面超人時王>>得常磐莊吾等等)
平時係電視配音比較多
岩岩開始係youtube 玩下game 配音
第一次配呢類遊戲，想試下唔同既配音
希望大家可以俾下意見🙏🏻

高質留名

多謝你先🙏🏻平時做得劇/動畫比較多
第一次玩youtube

推

配nekopara

冇玩過呢隻啊
見到有7個女仔😂

幾有趣
推

多謝你啊

d女聲唔太似女人

我盡力架啦雖然都係搞笑
盡量4個都有自己特色

果然係聲優
未睇過打機片把聲可以好聽到咁

其實最近asmr好hit
廣東話男聲的asmr更係少之有少
作為專業聲優拍asmr一定有fans

好多謝你支持啊
我都係第一次玩game配音
asmr 都唔錯喎！！
不過要研究下講咩好～

Sor淨係對女聲優有興趣 不過刀幫你推下

哈哈
多謝你先！！！

打j一流

把女人聲笑到我on9 btw靚聲加油

老實講女嘅都冇咩人睇 男應該仲少

笑到on9
多謝你支持啊！！

好sad

巴打你把聲好斯文好好聽
同埋聽你講野好純情咁

行動係欣賞 但 屌 好難聽

俾你發現左
多謝你讚我把聲

女人聲盡哂力架啦

期待你玩到後面

之前有玩過恐怖
俾你講到好期待之後會點展開

出唔出道做港V

有興趣啊
不過要研究吓點用

留名支持

lm

我愛蘇強文
我愛蘇強文
我愛蘇強文
我愛蘇強文
我愛蘇強文
我愛蘇強文
我愛蘇強文
我愛蘇強文

呢排睇完粵配銀魂覺得香港配音員好勁 樓主有冇睇過

不過建議你可以改善咬字同埋懶音，
好多"你""妮""我"，鼻音，"N"音好唔重。
另外，如果想把聲 容易入腦，要令自己把聲更加有特色。

多謝你既意見啊

有睇啲片咋，真係好好笑

木村把聲

扮女仔把聲好得意

天堂之拳

盡力配合佢哋個角色去配
多謝你啊

幫推

想請教吓配音其實係點樣入行？
有無part time配音架

同問

阿昴上連登

有冇興趣你或者你提議你啲配音同事出道做vtuber

你係點樣入行架？我上年都參加過配音班，其實好開心，不過最後都無機會入行，配音員係個好特別既職業，加油

有freelance 啊
以前係studio 學完會有啲工作機會

之前有研究過
不過好似有啲複雜可能遲啲再睇下

多謝你支持啊！
配音真係好好玩
我都係studio 學架

推
有一段時間好留意粵配
曾經有一刻都想去學

你把聲好似戴眼鏡好斯文嘅男仔

條片都係玩樂性質扮下女人，好難畀到咩意見架喎

問意見都係問返自己d前輩啦

都幾勁

又真係戴眼鏡

其實都係娛樂性質多
真實配當然唔係咁啦

Btw 拍片緊張
平時做野/講野唔係咁啦

唯一意見：
youtube唔使好似電視台咁顧呢樣嗰樣
盡情配，有咁放得咁放
最緊要enjoy
加油

有冇中意嘅聲優 日/港都得

re0 有配音第一次聽

樓主把聲勁好聽
以前曾經有段時間好迷粵配已正皮

知道多謝你意見

花江夏樹
石田彰
香港有好多同事都好勁，講唔哂

網上好似仲有得睇
有粵配

其實可以點入行,之前有諗過
企除咗tvb之外諗唔到有咩途徑

想問下你係經熟人係studio 邊做邊學
還是有報班果隻啊？
想學但市面有唔同人教，可以分享下去揀老師時可以留意啲咩嘛

睇左幾集
未做到subaru個種傷感 憤怒交雜既情緒
不過佢係難配既
有機會配第二季既話 可以配得激動啲

你配男既就算啦
配埋d囡做乜撚呀

支持

菜月昴(嘅配音)做打機直播 好符合人設喎
Btw 如果有雷姆同愛蜜莉雅BB客串就好囉

連登好多anti
可能好快會有好多負評
但樓主你地要頂住呀

可以去出面既studio 報班學啊
如果ok可以去做學徒

係經熟人去studio 報班啊
個個老師演繹都唔同
你報之前可以睇佢嘅作品，揀返個聲底同你相似既老師比較好

gchi re zero配得幾好

有時睇返有啲位都可以再做好啲
我都希望有得配第二季

其實YouTube都係娛樂性為主
加上平時冇乜機會反串，所以就挑戰下

多謝你既意見啊
之後可以問下佢地肯唔肯客串

唔使客氣，香港嘢值得我哋去支持

多謝你先
我會加油

多謝你支持啊
果陣做大吾都係一個突破
第一次做咁細個既男仔
Btw 希望有機會配埋第二季

hi tvb狗

多謝你啊
我都鐘意re zero

冇睇re zero, 不過你把聲唔錯呀有好感
不過女聲就真係勉強唔來

師兄識貨
佐為、上校、團長、木村

過兒、清麻呂

配音員人工高唔高
希望粵語配音唔會消失
而家睇動畫有粵配都會prefer聽粵配

以前好想見配音中之人

有睇Viu播嘅Re:0(佢播我先識呢套sor)同埋信用欺詐師
加油啊我覺得你配得好好㗎！

估唔到有人會咁欣賞
我都好期待第二季

女聲都係玩下為主
多謝你啊

睇下咩job啦
我都希望之後有多啲動畫粵配

梁偉德都好正
專配靚仔角色

之前comic world 有得見哂

多謝啊！
估唔到有人提信用欺騙師
少爺仔真係幾型
但估唔到都係渣男

棒球大聯盟2nd你都配得好好

睇開布袋戲，所以覺得女聲都叫配得唔錯

G持
鍾意你嘅個人comment

香港都有咩？淨係記得有陳欣出鏡
同埋天氣小姐

市場size問題吧
死症嚟

屌你把聲咁好聽得唔得架

得罪講句
邊忽專業 好撚難聽

跟邊個領班

難聽唔緊要架
你可以去聽返你鐘意果d

估唔到呢套都有咁多人留意
多謝你啊

配女人

#曲直難分

成日忍唔住吐嘈

果次係係九展搞
岩岩睇原來一年會搞兩次

極度懷疑你咪我同事

呢排冇特別跟開邊個啊

女人聲好正

你個腦裝屎架 喵～

佢把聲勁好J

加油！

反易覺得唔洗咁準,唔係大陸音就得啦,配得自然最重要
下下都要準,朗誦咩,
依定邊有後生仔咁樣講野

早晨呀小櫻妹妹

希望客串打機直播之外有更多合作
例如一齊吹水 二次創作re zero嘅片段

幾時配第二季？

你係係咩平台配音？Viu tv?

我都係玩下試下

個腦有聲

把聲勁溫柔！

乜聲優露相真係好咩

多謝你呀
我都係俾平時pea咗少少嘅，攞番個平衡都係好事

遲啲都可以試吓，不過都要夾吓時晨先

未知呀未有消息

Viu同cable都有，不過viu 多好多

唔會特登出樣嘅～但係唔會避

好好奇點入行

感覺上
如果聲優做埋藝人嘅風氣盛行
會令到啲無外表嘅聲優達人沒落

日本聲優宜家撈埋idol
冇樣想紅都比以前難咗
講真聽把聲睇動畫又唔會見到樣要咁靚把撚咩
不過點都有人覺得有樣好過冇樣！
但我覺得睇樣可以搵明星

咁嘅風氣/制度
最尾只會令聲優質素下降
啲新人會樣靚但聲藝唔係top

真名上連登
不過支持

去studio上完堂之後，如果覺得你ok會俾你做學徒

我諗大家都冇諗住推動呢樣嘢
純粹係唔會特登匿埋

其實係講緊日本

鐘意樓主配音同吐槽之間把聲個switch
加油

我借朋友ac出post 咋
不過多謝你支持！！

多謝呀有時會擔心吐得太多

可唔可以用菜月昴把聲做一集從零開始的連登仔生活？

依隻GAME玩到我好重心理壓力
想玩第二次一輪全CG都頂唔順

支持你，阿昴

幾LIKE阿昴屁滾尿流把聲

勁

之前見過間叫咩miracle workshop 原本都想去in
google就發現係昆人上堂

有劇本我唔介意試吓啊

你咁講我好驚喎
我聽人講話恐怖就開咗嚟玩

多謝支持呀

我反而鍾意佢絕望叫～
好燃燒生命

呢間冇聽過
佢有冇話有咩作品？

屌你老母把聲咁好聽係咪要j死我
我覺得啲唉啊、啲失落？後悔？啲聲好真

之後會like and share and subscribe
有冇plan話做其他，好似講書、廣播劇咁？

完全唔係恐怖
而係會令到你個人好寒 好重壓力唔想繼續睇落去

第一周目玩完都還可以 因為唔知後面發生咩事
但係玩第二周目果陣一稔起後面發生咩事 就唔想逼自己再去睇多次

好多謝你嘅支持呀
都有plan過吓會搞吓其他嘢～
但係可能都要一段時間後，你講呢啲都係唔錯嘅選擇

扮女人聲笑到仆街

咁嚴重但係另一方面令我更加好奇
#人類總是要重複犯錯

好奇一問，你覺得邊把最好笑？

Just Monika

以前聽開tvb啲配音好多都懶音
講真邊個會理

巴打加油呀，好欣賞你咁敬業樂業
把聲後生得來好穩

以前都好迷tvb配音員，好鍾意曾秀清同郭志權，郭志權最深刻嘅係西遊記做旁白

睇得出巴打鍾意份工
純以觀眾感覺，可能下一步可以試下放啲、再入戲啲，好似演戲咁，睇下效果會點

加油

樓主係咪有配信用欺詐師？

屌

滿心歡喜褲都除埋想溝yuri
點知。。。

支持巴打

多謝呀
下次會留意吓始終經驗唔夠成日手忙腳亂

係呀，俾你發現咗

嘩第一隻就dokidoki

野兔

我深信我同佢可以排除萬難

多謝你支持呀

點入行

唔係呀第一隻係宅男的人間冒險

巴打把聲好好聽
想知你用咩咪錄 好清

去完studio上堂之後如果覺得你ok就會搵你做學徒

郭志權好嘢嚟

多謝呀
我用緊Scarlett嘅咪

有冇配H game?

冇啊
我都想配

一步一步來
你肯做，我哋肯做觀眾，一齊成長

膠街架

勇於嘗試，雖然女聲係起雞皮
男聲應該可以j
（利申留比gay）

可唔可以錄依首嚟聽吓 有靚聲可以做vtuber啊 入行就#49有人問了

多謝你嘅鼓勵
聽倒你咁講好鼓舞

之後請多多指教

多謝呀
女聲都係盡力嘗試吓

同埋平時開工冇咩機會反串，所以都想玩吓練習吓

巴打把聲咁靚，係咪唱歌都好好聽，有無咩訓練喉嚨既方法介紹我好想唱歌唱得好聽d

咁好聽！

想入行嘅話首先要去啲studio度上堂，之後如果啱嘅話佢哋會搵你做學徒，之後做唔做倒落去就睇你造化
想嘗試吓嘅話可以上咗堂先（樓上好似有人話有間係呃人，所以報班前做吓功課先）
到時上完堂你就知自己啱唔啱

多謝你嘅讚賞呀
唱歌我諗算係ok水平啦

唔好意思呀，我唔識訓練喉嚨嘅方法

我覺得模仿係個唔錯嘅方法，如果可以錄番嚟聽playback就更加好希望可以幫倒你，一齊加油

加油呀

可唔可以講下香港業界既生態?
同日本果邊有冇咩分別?
BTW 加油

想睇樓主玩到佢地又自殘又吊頸嗰陣會點配

睇咗劇透，好撚正，係咪會繼續配落去

唔好劇透plssss

我唔清楚日本果邊係點啊
多謝你支持

會啊

等我仲諗你會出現女聲tim😂

有女聲啊

依家諗住靠 TBB 入行就死得
14 年打後未開過配音班
今年一年內兜咗至少 17 個人
個配音組如果捱得到出年都已經偷笑

支持呀！！
配信用欺詐師都好正！！
可唔可以叫埋你啲同行一齊玩
好鐘意顧詠雪bb (牙渚) 蘇裕邦 (殺老師) 同埋簡懷甄 (琦玉)

所以我好想viu開配音組㗎

仆街
起一起底 發現樓豬自pub過

會唔會試吓拍vlog或者關於配音嘅吹水片

多謝你呀
我見倒佢哋幫你轉述吖

樓豬仲唔瞓

請問自pub係點解？
大約get倒但係唔firm
根據我估嘅意思：係呀，因步初初有啲驚會俾清s 攻擊

有呀！但係應該係之後嘅事

其實我都研究緊直播啲嘢，或者喺拍呢啲之前可以同大家吹吓水

瞓架喇，臨瞓前想清埋啲回覆先啫
你都唔好太夜啦

自己吹奏過自己

巴打把聲好好J

會唔會玩下粵語radio
好似小林同李依咁9up當宣傳

多謝呀

多謝你嘅意見先
但係我暫時冇諗呢樣嘢住，因為想搞好咗打機片先

想聽下你用柒月把聲講句丟你雷姆

聽樓主把聲唔知點解諗起中學考試中文聆聽D配音btw把聲好好聽

一配落去聲優真係唔同啲嗰種專業出哂黎 把聲仲要勁好聽
留名支持

暫時容許我保持少少僅有嘅形象先啦

多謝你呀
係咪香城中學嗰啲？太遙遠唔多記得

多謝你嘅讚賞呀
我當你讚埋女聲架喇

之前睇過樓主另外個post
把聲幾特別 聽落幾舒服
己subscribe

好有新八粵配嗰種feel

想問樓主點入行咖 係咪要有人介紹

支持下
幫推

之前喺fb啲配音page都有人咁講過

啲studio間唔中會喺fb出post話開班架
上完啲佢哋搞嘅配音班之後如果ok就會搵你做學徒架喇

多謝你呀

把男聲好正

想聽你扮新八吐槽

支持
樓主唔好出出下片唔出呀

Nicee遲啲有機會都可以試吓喎

多謝你支持呀
唔會啦難得有咁多人支持我，我會努力做落去

我愛章魚！！！！

不過都支持下你

多謝你呀佢把聲好好聽

但係章魚佢地個channel好尷尬

哦～～好啦Thanks

加油

呢個有啲難喎～我唔係好識唱歌

我覺得佢地d片都好正啊

西利

巴打以前報邊間studio架？

唱k小魚仙嘅海斗係我童年男神

Spring Media Production Limited

出片未啊 我要睇心跳文學部啊

今日出片啊
但唔係心跳文學部
要過多幾日
好多對白要練下先

好想睇心跳文學部啊

星期四！俾多幾日我
琴晚覺得配得唔夠好要再錄多次

點入行

想兼職做下

去studio上完堂之後如果ok就會搵你做學徒

邊間studio
網上見唔少 但好多都呃錢

把聲幾好聽 絕對支持廣東話配音

有邊間係呃人我都唔知呀
你可以報之前問吓佢哋有咩作品
（我去開嗰啲係做viu同cable多）

好多謝你嘅支持呀

各位容許下我宣傳下
出左新片啊

心跳文學部星期四會出

咁你係邊間？
定留tg講？

我係Spring Media Production Limited

多謝你

唔洗客氣
加油

把聲好舒服好好聽我想日日你喺我隔離講故事俾我聽

多謝呀
遲啲搞埋直播真係有可能日日都聽倒我把聲

巴打男聲好j啲

婚紗小天使男主角配得好好
可惜咁早唔再配

唔知會唔會有日練到女聲都j得落呢

仲有浦飯幽助都可以話係八十後粵配迷既經典。

片呢屌你

心跳文學部 Pt.2 出左啦
遲左小小

唔好意思呀
因為技術上嘅問題所以遲咗少少出

好似今年年頭先喺viutv夜晚12點播過嚟

係呀，我都有睇多次

原來文學部已經有第二集
YouTube成唔日唔派啲訂閱左既channel 俾我

樓主你把聲咁好聽唔好浪費啊！你之後可以係頻道配少少乙女遊戲嘅粵配，一定吸引到好多宅女訂閱。我等左乙女粵配好耐，可惜市場比較細，多數都係聽到煲東瓜

如無意外我都會喺逢星期一，四出片架
Btw 其實我都有呢個情況
溫提：今集有啲長

多謝你讚我同俾咗個咁好嘅提議我
但係細佬愚昧，唔知有咩乙女game好玩
請問有冇邊隻推介/想我玩？

係咪即刻BL game?

以我認知係溝仔game?
我都唔清楚

乙女game終極大佬 蝶之毒華之鎖上晒神枱
再唔係就大眾化啲魔鬼戀人

唔係！
大方向係女性向遊戲，Bl係一個分支，乙女BG都係分支

岩岩睇咗下
好似有啲難度

學徒有冇錢收

有呀，不過少過職業配音員

有d話呃人
邊d studio信得過

呢個真係要自己做多啲資料搜集啊

低調一推

Po主會唔會玩呢隻game? 有愛蜜莉雅同雷姆把聲喎(誤)

都唔錯呀
但係我玩嘅話全部都係我把聲嚟架喎

聖誕快樂

Pt.3 出左啦

just monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monikajust monika

真，樓主把聲好靚仔feel，好岩配乙女game
同埋好多乙女game 啲男主都有全語音，又可以取下經

巴打把聲好聽到
果然係配音員

唔係，BL係hehe，而乙女game係一女溝多男

我真係有做過功課
見到上網有人介紹虔誠之花的晚鐘
你覺得呢隻如何？

呢隻好啊好正
你真係有做功課啵 佢岩岩今年先出左中文版
不過唔知怕唔怕有版權問題唔比公開播

你咁講我覺諗起版權
不過我覺得可以試下

好 一於試啦 好想聽
btw我岩先有search過 都有人放啲遊戲劇情上去 應該唔怕

好啊
我研究吓點拍
希望唔會嚇走哂男觀眾

愛蜜莉雅bb

樓主把聲好溫柔，個feel好似金木研

好奇樓主配1000-7果幕會係咩效果

冇事 女觀眾補返數
等你啊

有冇膝枕？

多謝你呀
可以提名做咁經典嘅一幕係我嘅榮幸
不過因為工作關係未必可以重現到

好！我會加佢入schedule 度架

多謝支持

大家我直播緊啊
挑戰即時配音
大家有興趣可以入嚟睇下

支持樓主！

勁巴打介唔介意分享吓用緊咩器材錄音

多謝你gchi

我而家用緊scarlett solo studio 3rd generation

台灣/日本 社團姐係香港ge學會
下次配可以直接轉埋個詞語